---
title: Gherghina
layout: single-shop-category
permalink: /shop/cadouri/gherghina/
shop-category: gherghina_2021
header:
  overlay_image: /assets/images/shop/cadouri/gherghina/header_gherghina.jpg
  teaser: /assets/images/shop/cadouri/gherghina/header_gherghina_th.jpg
breadcrumbs: true
breadcrumb_home_label : "Shop"
breadcrumb_separator  : ">"
author_profile: false
sidebarshop:
  nav: "shopnav"
classes: wide
excerpt: "Ghergina, bunica de la ceșmele."
searchme: true
---

🎁 am creat patru cutii cadou cu esențele Mierarium ale anului 2021 perfecte pentru a dărui bucuria mierii.<br/>
🥰 Cadourile poartă numele bunicilor noastre.<br/>

① Ghergina, bunica de la ceșmele<br/>
Veți regăsi amintirea mierilor de peste an, povestea florilor a vânturilor și a ploilor anului 2021.<br/>
‣ Mierea de Gherghinar (Păducel) o miere rară pe care am obținut-o prima oară anul acesta - 250g.<br/>
‣ Mierea de salcâm cu o textură fină și gust floral - 250g<br/>
‣ Mierea de floarea soarelui revigorantă, cu note florale de fâneață - 250g.<br/>


🐝 Mierea artizanală vie creată de mierarium nu este încălzită, o filtrăm prin curgere liberă în site fine de inox iar polenul încă se regăsește în miere, ceea ce sporește calitatile nutriționale dar grabeste procesul de cristalizare.

🏭 Marii procesatori de miere încălzesc mierea la 70-80 C pentru a scădea vascozitatea și a o putea filtra suplimentar sub presiune, acest lucru prelungește timpul în care mierea rămâne cristalizata la raft. Din păcate acest proces distruge enzimele, aminoacizii, vitaminele și o parte din arome iar cantitatea de polen din miere este redusă.

✔️ În realitate mierea cristalizată este o sursa mai buna de nutrienți, s-a demonstrat că o linguriță de miere cristalizată ținută sub limba permite o absorbție mai buna a unor nutrienți prin acțiunea enzimelor din salivă.

🍯 Fiecare miere este unică și irepetabilă, este o poveste, o istorie a florilor care au fost înflorite, a florilor care au fost găsite! Ce flori, ce
 ploi, ce seve, ce albine, toate se schimbă și se combină, iar amintirea vremurilor rămâne în lingurița cu miere.


Recomandăm păstrarea mierii în recipiente din sticlă închise ermetic, ferită de razele directe alea soarelui, la o temperatură de peste 18°C.


Orice sortiment de miere naturală va cristaliza în timp, în funcție de temperatura de pastrare și conținutul de glucoză al sortimentului. 


Pentru o decristalizare eficientă și corectă, cu păstrarea proprietaților(arome, enzime, vitamine), recomandăm încalzirea apei la maxim 40°C, oprirea focului, introducerea borcanului în recipientul cu apă încalzita și agitarea mierii din borcan cu o linguriță pentru a omogeniza temperatura în interiorul borcanului. 